﻿ Tế_bào mầm tạo cơ_hội cho thụ_tinh trong ống_nghiệm
Một nhóm các nhà_khoa_học tại Trường ĐH Sheffield ( Anh ) đã phân_tích các tế_bào mầm từ phôi và phát_hiện một_số tế_bào mầm có sự đổi hướng thành trứng hay tinh_trùng , một quy_trình từng được tìm thấy ở chuột .
Về nguyên_tắc , điều này có nghĩa_là có_thể thực_hiện các tế_bào mầm vô_tính từ một bệnh_nhân có khả_năng sinh_sản kém và biến_đổi các tế_bào mầm này thành trứng hay tinh_trùng theo yêu_cầu dùng cho thụ_tinh trong ống_nghiệm .
Nhóm nghiên_cứu nhận thấy rằng một_số tế_bào của người cho thấy có sự phát_triển các dấu_hiệu về di_truyền của các tế_bào mầm nguyên_thủy , hình_thức sơ_khai của trứng và tinh_trùng . Nghiên_cứu này có_thể bù_đắp cho tình_trạng thiếu trứng và tinh_trùng dùng trong thụ_tinh trong ống_nghiệm do ngày_càng có ít người cho .
Các nhà_nghiên_cứu đã dùng các tế_bào mầm từ phôi được cho bởi các cặp vợ_chồng đang thực_hiện thụ_tinh trong ống_nghiệm . Họ phát_hiện một_số tế_bào mầm đã hình_thành một loạt các tế_bào được gọi_là embryoid bodies . Một_số tế_bào cũng tạo ra các protein chỉ được thấy ở tinh_trùng trưởng_thành .
Behrouz_Alfatoonian , một trong các nhà_nghiên_cứu nói : “ Điều này cho thấy các tế_bào mầm ở người có_thể có khả_năng phát_triển thành các tế_bào mầm nguyên_thủy và các giao_tử ban_đầu , giống như các ghi_nhận trước đó ở các tế_bào mầm thời_kỳ ban_đầu của chuột " .
Ông nói thách_thức hiện_nay là việc chọn ra các tế_bào sẽ phát_triển thành các tế_bào mầm nguyên_thủy và sau đó kết_thúc như_thế_nào để kích_thích chúng lớn lên thành trứng và tinh_trùng trưởng_thành .
Giới chuyên_môn đánh_giá khá cao nghiên_cứu này , cho rằng từ đây có_thể giúp sản_xuất trứng và tinh_trùng trợ_giúp cho các phương_pháp thụ_thai . Tuy_nhiên nhóm nghiên_cứu nói cần tiến_hành nhiều thử_nghiệm hơn để kiểm_tra tính an_toàn của kỹ_thuật này .
TƯỜNG_VY ( Theo BBC )
